警署除三害

老師今日講左一個寓言故事：

好耐好耐以前，有示威者遊行反對政府。政府要警察除害，於是警察當市民係恐怖份子，發射過萬催淚彈，配合打殺捕姦，要將佢地趕走。

後來，又有學生參加罷工罷課，政府要警察除害，於是警察當學生係拉登，衝入校園瘋狂轟炸，將大學變成戰場。

終於，警察射左萬計催淚彈，射了一大堆彈、開埋真槍。於是市面蕭條，經濟衰退，市民隨街被捕，香港再不安全。警察行到邊比人鬧到邊，國際譴責港警濫暴。

原來，最大嘅禍害，係警察暴力。但佢地係唔會好似周處咁改過，仍然繼續打市民。

呢個故事教訓我地：如果無獨立調查委員會，係唔會有人幫你除大害